\begin{task}{22.41}
  Доказать, что если в однородной системе линейных уравнений число уравнений
  число уравнений на единицу меньше числа неизвестных, то в качестве решения
  этой системы можно взять набор миноров, полученных из основной матрицы
  поочередным вычеркиванием $1$-го, $2$-го и т.д. столбцов, причём эти миноры
  берутся с чередующимися знаками. Далее показать, что если это решение не
  нулевое, то любое решение системы ему пропорционально.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        a_{1,1}  & \ldots  & a_{1,n}  & 0  \\
        \ldots  & \ldots  & \ldots  & \ldots  \\
        a_{n-1,1}  & \ldots  & a_{n-1,n}  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если дописать к матрице любую строку самой матрицы, получим:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        a_{1,1}  & \ldots  & a_{1,n}  & 0  \\
        \ldots  & \ldots  & \ldots  & \ldots  \\
        a_{n-1,1}  & \ldots  & a_{n-1,n}  & 0  \\
        a_{i,1}  & \ldots  & a_{i,n}  & 0
      \end{bmatrix}
      ,
    \end{aligned}
    \begin{aligned}
      &
      1 \le i \le n-1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A =
      \begin{bmatrix}
        a_{1,1}  & \ldots  & a_{1,n}  \\
        \ldots  & \ldots  & \ldots \\
        a_{n-1,1}  & \ldots  & a_{n-1,n}  \\
        a_{i,1}  & \ldots  & a_{i,n}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Раскладывая $A$ по последней строке по теореме Лапласа:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      a_{i,1} A_1 + a_{i,2} A_2 + \ldots + a_{i,n} A_n = 0
      ,
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  где $A_i$ -- минор $A$, полученный вычеркиванием $i$-ого столбца и последней
  строки.   \\
  Так как данное равенство выполнено для всех $i:$ $1 \le i \le n-1$, то вектор
  $(A_1, A_2, \ldots, A_n)^{T}$ будет удовлетворять всем уравнениям системы, а
  значит будет решением данной однородной системы. \\
  При этом, если это решение ненулевое, то один из миноров $A_i$ порядка $n-1$
  отличен от нуля, а значит, ранг $A$ равен $n-1$.
  Тогда, используя результат задачи $22.38$, получаем, что все решения
  пропорциональны найденному.
\end{solution}
